教育 戀愛通識課小四開始 青協社工：老師多避忌

【明報專訊】有駐校社工發現，教師因怕教錯學生及要顧及權威身分等「死穴」，對戀愛避而不談，呼籲教師放下身段，在學生面對戀愛困惑時，多聆聽及支援其情緒；和諧之家則入校推廣戀愛「零暴力」。

小學教處理緋聞 中學教和平分手

青年協會自2014學年在40多間學校開辦為期3年的「戀愛通識課」，對象為小四至中四生，小學階段學習自我認識、兩性相處及處理男女緋聞等；中學則學習示愛和分手技巧等戀愛態度。

青協青年工作幹事侯孝文解釋，隨着科技發達，學生從社交媒體擴闊社交圈子，亦因可接收不同資訊而對戀愛產生好奇，現在已不是「應否談戀愛」，而是「如何談戀愛」階段，認為學校不可再「出了事」才辦講座教導學生戀愛知識，而要教學生愛人愛己、尊重他人、對自己行為負責。

社工：老師怕被追問失威嚴

侯說，曾有學生說希望有戀愛課堂聽取老師及同學意見，惟老師們往往有不少「死穴」，令戀愛教育觸礁。他舉例，不少老師擔心學生會追問其個人戀愛史，令場面尷尬；即使老師願分享個人經歷，亦擔心分享太仔細，會影響他們在學生心中的權威形象；更大部分老師只懂得「是非黑白」的教學方式，對戀愛的開放式議題感手足無措。

侯亦說，曾有老師反映，受限於學校宗教背景、資源及課程負擔問題，無法推行戀愛教育。侯認為戀愛教育需家校合作，老師及家長要細心聆聽學生的戀愛觀，提供情緒支援，或讓社工介入處理戀愛問題，不能再將戀愛當成禁忌。

團體入校推和諧戀愛 預防家暴

和諧之家則因見部分家暴施虐者年輕時已有暴力傾向，遂推行「踏暴向前」計劃，到校為學生主持「和諧戀愛」講座。

總幹事李劉素英稱，和諧之家曾向7600名初中生做問卷調查，約兩成人有拍拖經驗，當中近15%曾在戀愛中使用或遭受語言或身體暴力。她提醒，雙方有衝突時以正面語調表達感受，如對方常遲到，可稱「我非常嬲你」，而非恫嚇「你再遲到便……」；若情緒太激動，則可離開現場或中止對話。

李太又說，社會上仍有由男方話事、拍拖時男方付款、男主外女主內的觀念，該機構會讓學生知道，「雙方可共同付出和分擔，可以協調，最重要是有尊重意識」。

屌你老母留名

教畜

留名

有幾多現職老師小學拍過拖

青少年應否猛鬼